數碼暴龍Last Evolution 絆 - 可能係唯一唔係俾小朋友睇既數碼暴龍

[戰略分析]香城ONLINE 527添馬之戰

孔明：

一班三十歲被選中嘅細路，一班老屎忽麻甩佬，一齊匿喺戲院入面喊

今日去咗睇《數碼暴龍 last evolution 絆》，睇預告都知道係『最後』進化，所以未入場前我都知實會有感動位令人喊，所以我都同自己打定底，有哂心理準備，我同自己講:「無嘢嘅，男人老狗邊會咁易喊呀!」

買飛時侯嚇咗一嚇，竟然差唔多爆場?

睇得數碼暴龍嘅，都係90後，估唔到呢次 " 最後召集 " 會咁多人睇。

入場後，觀望四周，大部份都係男人，其次都係情侶，雖然係一套動畫，但全場目測只有一個細路。

我老婆一次數碼暴龍都未睇過，佢連亞古獸係咩都唔知，但佢為咗睇我個「喊樣」，所以佢都陪我睇，而我坐車去睇之前用盡力氣同佢簡單講解數碼暴龍係咩一回事。

內容上唔想劇透，但記得準時入場，因為一開波就黎料。

而大家睇預告片都大概知道故事係講啲咩，大概係被選中嘅細路不斷長大成人後，作為拍擋嘅數碼暴龍就因為你嘅成長而慢慢消失......呢個就係殘忍嘅宿命。

呢套電影基本上可以為數碼暴龍01作為完結，亦都為我地一班90後嘅童年作真正完結
入面內容大概都包哂以前01好睇嘅元素...例如 兩首熱血歌Butterfly同Brave heart。
作為由童年睇開嘅你，好多回憶番哂嚟

而我，亦都失守

眼淚失控地流，喊到仆街，口罩都喊濕哂

全場觀眾嗚咽同哭泣聲此起彼落，特別係最後一幕

「太一...你長大了。」

「明天行程呢...明天做咩好....明天...就一起............」

然後....相信呢個位就算大家之前係點忍住唔喊都好，都忍唔到吧?

太一同大和忍唔住崩潰式地喊時侯
我都忍唔住握緊拳頭跟住喊了

完場一刻

全場觀眾拍哂手掌，我呢世人入戲院睇，過去只有一次遇到全場拍手，就係復仇者聯盟大結局

我相信呢堆掌聲，係致我地逝去的童年，感謝數碼暴龍01喺我地童年出現，感謝和田光司嘅歌

各人離開座位走時，前面有個家庭，爸爸已經一直坐喺到低頭地喊，身旁大約五、六歲嘅小朋友天真地笑:「爸爸喺到喊呀!走未呀走未呀!」似乎呢個細路睇完套野都唔知講咩，一臉沒趣。

而媽媽呢個時侯拍一拍個小朋友，然後話:「比爸爸喊埋先。」我諗佢老婆點諗都諗唔到佢身邊個男人竟然為咗隻亞古獸而喊。

而爸爸繼續哭泣....放心吧，無人會介意，因為在場唔係得你一個男人喊。

呢個時侯，我又再次忍唔住......

無論我地幾咁唔想成為大人，但我地都唔能夠逃避，人一定要前進。
正如電影入面所講，我地唔可以單純咁接受別人為我地選擇嘅未來
我地仍然仲有好多未來，好多無限嘅可能性

當電影入面播住歌回憶返01主角嘅童年經歷，我腦海都好似走馬燈咁，回憶返細過放學即刻跑返屋企睇，亦都儲錢買數碼暴龍機....亦都同身邊嘅好朋友對戰...

數碼暴龍入面嘅角色，就係我地童年，我地同角色一樣，成長了，變成大人了，開始放棄童年嘅任性、再無任何冒險，開始要面對現實，要搵工，要賺錢，要面對無奈....無論亞古獸又好，身邊嘅朋友都好，不知不覺間已經忽略咗佢地，正如太一所講

" 亞古獸無變，變嘅係我 " ，即使想點樣維繫返關係，已經太遲了

所以大家一定要好好珍惜身邊嘅人同事
唔好一副理所當然存在...
連生存喺我地童年嘅亞古獸都要消失時侯
我地喊都已經太遲

我喺到諗，長大變成大人係咪一定要放棄童年嘅自己?
變成大人係咪就失去仲係細路嘅「可能性」?
呢個就係我地現實上嘅宿命?
定係
我地仍然保持住童年嘅可能性，而變成更多可能嘅大人嗎?

雖然我地會長大，童年會不再，但係我地嘅心仲係可以在一起，面對困難，我們亦可以勇敢地跨過。

手足們，無論目前我地面對幾咁巨大嘅挑戰
我們都會一直在一起
只要保持住可能性....最終一定戰勝一切

莎比亞：

《數碼暴龍Last Evolution 絆》上映，女朋友即刻同我講：「我陪你睇！」

佢一向唔鍾意睇動畫，睇戲都係我陪佢，今次竟然咁好！？

「因為呢套係你嘅回憶，等我陪你入場睇你喊！」女友竟然仲買埋飛，我感動到即場就想喊。

我哋呢班80尾90後嘅男朋友，曾幾何時每日放學衝番屋企追《數碼暴龍》；

曾幾何時拎住部「暴龍機」搖到手都跛，搵人對戰；

曾幾何時，我哋都幻想過自己被選中，擁有自己嘅數碼暴龍⋯⋯

但不經不覺，已經讀完書，出嚟做嘢，有啲仲結婚生埋細路。

但係一講亞古獸，一聽到進化嘅Backgroud Music，首《Butterfly》一播起，大家都即刻眼眶紅紅，眼淚想標出嚟。

喺愛情中，每個男人都因為成長而負起唔同嘅責任，為咗儲錢結婚、為咗教育小朋友，為咗工作，漸漸哋都同一班「戰友」愈走愈遠。

唔再係一個人，所以唔可以再任性咁日玩夜玩。結咗婚一齊住，甚至所有時間都唔再屬於自己。

女朋友成日都問：｢會唔會對到厭，會唔會好大壓力？」

我會答佢：「唔付出又點會有幸福。」

點解今次呢套《數碼暴龍》，個個男人都想入場，就係因為可以短暫地做返一個細路，見番我哋嘅「亞古獸」。

而無論重遇定最後道別，都忍唔住要流淚。

曾經我哋都係太一，但太一都要長大。

平時完場，我同女友都會即刻走，但今次佢陪我坐到最後，直至我抹乾眼淚，踏出戲院，再次做番一個「大人」。

如果妳男友睇數碼暴龍喊到崩潰，不必驚訝；
如果妳男友成晚喺度「亞古獸」、「太一」，都不必覺煩；

因為我哋要感謝數碼暴龍，為我哋嘅童年帶嚟寶貴回憶。

想重拾回憶支持下, 但睇完個trailer反而有D卻步
都唔知講咩同主題

睇啦 你唔會後悔
利申琴晚入左場

認真
呢套野值得睇
只要你細個有中意過數碼暴龍的話

我今日周圍問有冇人睇既時候
有個女仔朋友佢本身冇咩睇過,都話陪我睇 超多謝佢
睇到流馬尿 前一排有人痛哭添

睇trailer都想喊

結局點

好好睇 睇到喊

好睇到hihi

喊到七彩

入到場好多3x歲撚睇

屌你有冇份喊

我K11 Art House睇，全場都係情侶去睇。
差少少頂唔住喊，如果最後個段係播住歌然後tune細聲然後到主角們讀白，到諗到明天有乜做既時候回望曾經既拍檔消失，然後咁啱係chorus部分放到最大聲。我諗無人會頂唔住

岩岩睇完
聽到好多人喊

真係唔會後悔，好值得睇

睇得digimon
都係80尾到97年出世既人架喇

岩岩睇完番黎，想問下最後亞古獸加布獸最後進化果隻咩黎? 第一次見

一班三十歲被選中嘅細路，一班老屎忽麻甩佬，一齊匿喺戲院入面喊

今日去咗睇《妖怪手錶 last evolution 絆》，睇預告都知道係『最後』進化，所以未入場前我都知實會有感動位令人喊，所以我都同自己打定底，有哂心理準備，我同自己講:「無嘢嘅，男人老狗邊會咁易喊呀!」

買飛時侯嚇咗一嚇，竟然差唔多爆場?

睇得妖怪手錶嘅，都係10後，估唔到呢次 " 最後召集 " 會咁多人睇。

入場後，觀望四周，大部份都係男人，其次都係情侶，雖然係一套動畫，但全場目測只有一個細路。

我老婆一次妖怪手錶都未睇過，佢連地縛喵係咩都唔知，但佢為咗睇我個「喊樣」，所以佢都陪我睇，而我坐車去睇之前用盡力氣同佢簡單講解妖怪手錶係咩一回事。

內容上唔想劇透，但記得準時入場，因為一開波就黎料。

而大家睇預告片都大概知道故事係講啲咩，大概係被選中嘅細路不斷長大成人後，作為拍擋嘅妖怪就因為你嘅成長而慢慢消失......呢個就係殘忍嘅宿命。

呢套電影基本上可以為妖怪手錶作為完結，亦都為我地一班10後嘅童年作真正完結
入面內容大概都包哂以前妖錶好睇嘅元素...例如 地縛喵食朱古力條同威斯帕俾人串
作為由童年睇開嘅你，好多回憶番哂嚟

而我，亦都失守

眼淚失控地流，喊到仆街，口罩都喊濕哂

全場觀眾嗚咽同哭泣聲此起彼落，特別係最後一幕

「景太...你長大了。」

「明天行程呢...明天做咩好....明天...就一起............」

然後....相信呢個位就算大家之前係點忍住唔喊都好，都忍唔到吧?

景太同稻穗忍唔住崩潰式地喊時侯
我都忍唔住握緊拳頭跟住喊了

完場一刻

全場觀眾拍哂手掌，我呢世人入戲院睇，過去只有一次遇到全場拍手，就係復仇者聯盟大結局

我相信呢堆掌聲，係致我地逝去的童年，感謝妖怪手錶喺我地童年出現，感謝LEVEL5嘅歌

各人離開座位走時，前面有個家庭，爸爸已經一直坐喺到低頭地喊，身旁大約五、六歲嘅小朋友天真地笑:「爸爸喺到喊呀!走未呀走未呀!」似乎呢個細路睇完套野都唔知講咩，一臉沒趣。

而媽媽呢個時侯拍一拍個小朋友，然後話:「比爸爸喊埋先。」我諗佢老婆點諗都諗唔到佢身邊個男人竟然為咗隻地縛喵而喊。

而爸爸繼續哭泣....放心吧，無人會介意，因為在場唔係得你一個男人喊。

呢個時侯，我又再次忍唔住......

無論我地幾咁唔想成為大人，但我地都唔能夠逃避，人一定要前進。
正如電影入面所講，我地唔可以單純咁接受別人為我地選擇嘅未來
我地仍然仲有好多未來，好多無限嘅可能性

當電影入面播住歌回憶返主角嘅童年經歷，我腦海都好似走馬燈咁，回憶返細過放學即刻跑返屋企睇，亦都儲錢買妖怪徽章....亦都同身邊嘅好朋友對戰...

妖怪手錶入面嘅角色，就係我地童年，我地同角色一樣，成長了，變成大人了，開始放棄童年嘅任性、再無任何冒險，開始要面對現實，要搵工，要賺錢，要面對無奈....無論地縛喵又好，身邊嘅朋友都好，不知不覺間已經忽略咗佢地，正如景太所講

" 地縛喵無變，變嘅係我 " ，即使想點樣維繫返關係，已經太遲了

所以大家一定要好好珍惜身邊嘅人同事
唔好一副理所當然存在...
連生存喺我地童年嘅地縛喵都要消失時侯
我地喊都已經太遲

唔睇新個輯會唔會有影響？？？

我喺到諗，長大變成大人係咪一定要放棄童年嘅自己?
變成大人係咪就失去仲係細路嘅「可能性」?
呢個就係我地現實上嘅宿命?
定係
我地仍然保持住童年嘅可能性，而變成更多可能嘅大人嗎?

雖然我地會長大，童年會不再，但係我地嘅心仲係可以在一起，面對困難，我們亦可以勇敢地跨過。

手足們，無論目前我地面對幾咁巨大嘅挑戰
我們都會一直在一起
只要保持住可能性....最終一定戰勝一切

我同我哥喊到七彩
篇野講得好啱
唔止係大和太一失去左阿古獸加布獸
其實我地都失左去童真

勾起番以前細細個放學真係會趕住番去睇
如果趕唔切睇，爸爸媽媽會同我地去百視達買番碟睇
仲會買暴龍機俾我地兩兄妹玩
20年喇，我地依加長大左
連父母都已經不在人世，更加感慨

唔會

陪左我地廿年
分離個一下代入左我係太一大和咁
喊到停唔到

其實係咪得我一個00後會睇
吹BB個下真係頂唔順

你00後當初係點接觸呢套野
頂到盡最細 應該都係97先會勉強叫左睇得到同有可能會記得

仆街唔敢睇 驚喊撚到仆街

我尋日睇全場竟然得我一個拍手
利申 絲

屋企吖哥家姐都係90後 細嗰同佢地一齊睇重播，01成套重覆睇左4次 好慶幸自己有機會接觸呢出卡通片

播butterfly 毛管都棟埋
好熱血
被選中既細路
我個場冇人喊
但有pair 情侶係咁講野
你要講野返屋企啦

我今日睇 真係冇想拍手既意慾
全場都冇人拍
我見全場大部分人都係同我一樣,痛哭既痛哭,流下馬尿既流馬尿,成個人呆左既繼續呆左
係得一個女仔開聲叫隔離條仔走,同埋一個細路開聲問爸爸走未

套野完左果時,我真係唔識比咩反應,我諗呢個就係我既反應

一開波就波麗露黎料
好似睇緊滾球獸的誕生咁

哭𠹌咗

Brave heart同埋butterfly我係好興奮咁拍 完個陣就真係喊緊同埋呆左既

未去睇
睇完你咁講
驚驚地自己頂唔順

全個場大把人陪你頂唔順

細個有睇，但過左好多年唔記得第一代好多內容
咁樣入場會唔會冇共鳴
定係我應該重煲左第一代先入場

總括黎講
完果時
滿滿既傷心同失落感

一開始聽返butterfly隻眼已經酸酸地

我冇翻睇過都仲好有印象

自問中意數碼暴龍既 當入場睇下童年回憶

唔太熟既咪當戲咁睇囉
因為本身呢套野都整得好高質
只不過會小左好多毛管棟位

咩野last evolution , 你驚笨大唔會不停loop 咩， 受歡迎咪又remake 再remake

本身01個故仔都唔係小朋友向

唔敢睇

見到隻亞古獸就諗起細個媽媽會喺花園街買亞古獸嘅睡衣比我同呀哥又成日揸住部暴龍機出街
不過對內容接近冇曬印象

其實相信應該都有唔少00後有睇過
網上咁易搵到，而以前TBB都有重播過
加上睇過新代既，或新個套垃圾Tri可能會搵返舊作黎睇
但只係可能無我呢班老野咁大感觸唧
或者個感受點唔同
始終我地陪左20年，真係小明友到而家都3字頭2字尾

今日睇左
好大感觸，本身唔係長期數碼暴龍迷
細個由1-4代都好鐘意，係慢慢大左唔會迷
最近見戲院開番，見到有呢套野上，睇完分零鐘預告就決定睇

一開波整場動作戲你睇，真心水準幾好，動感夠，亦睇得出一班被選中孩子嘅熟練。
之後幾次起雞皮就係進化音樂，butter fly, brave heart

我自己忍到冇喊，但好沉重咁離開
唔劇透太多位，但太一，你長大了果句真係好中

亞古獸到消失果下先意識到，太一咁大個仔。

其實套野真係比我地呢班廿幾三十歲嘅人知，我地失去左嘅，唔止亞古獸，係好多童年/少年嘅野
可以係勇氣，決心，親情，友情。有時自己都唔知咩事，唔為意，就己經失去左。
當你仲諗緊聽日嘅安排，原來有啲野更近你就消失左。

呢套野對我呢種唔係追開嘅人都幾大衝擊
因為曾經我都日日搖住暴龍機，我都有戰鬥暴龍獸，帝王龍甲獸嘅公仔係玩具入面負責做主角
控制佢地打唔同怪獸壞人
但係我唔使遠，到左中學已經放低哂，啲公仔都送埋比親戚。
雖然有好多童年已經消失得7788，勾番起都好開心，因為佢地陪住我成長，佢地就盡哂任務。

希望大家都搵到更多嘅可能性！

睇完 喊到痴線

我地感觸啲因為我地真係每逢二,四
放學玩到幾點都好
一到四點十就衝去電視前等五點睇數碼暴龍

p. s. 其實仲有一三五既百變小櫻架

睇住亞古獸同加布獸消失，喊嘅唔止係同太一/大和離別，
仲有我哋呢班觀眾，同太一一齊長大，一樣內心充滿迷惘
可能對前途冇明確目標，而不知不覺光陰已經過咗廿幾三十年
細個睇數碼暴龍時仲係小學生，但呢一刻已經就快三十歲人
每日為口奔馳，流嘅眼淚係感慨逝去嘅青春，
感慨未有實現嘅夢想，
感慨生命中多少少嘅遺憾，
亞古獸就好似我地嘅青春，一去不返

上年係復仇者聯盟
今年係數碼暴龍
又會上得咁岩

太煽情，
好似數碼暴龍02大結局咁，
成班長大後同數碼暴龍一齊生活咪幾正。
美中不足係阿武同小光冇拍拖

仲以為係潮文一直等緊最後個反轉 點知睇哂都冇

tri中過伏 好垃圾

睇完覺得亞古獸係自己老母嘅縮影。
細個個時，有咩事佢都會挺身而出去保護你。
到大個仔嘅時候，我地有好多野會忙，例如工作、朋友、另一伴。往往忽略左你身邊最重要嘅亞古獸。
到你再大d嘅時候，你先發現剩返底見到亞古獸嘅時間唔多，你先會珍惜相處嘅時間。
亞古獸！

一聽到主題曲己經起雞皮

都冇預數碼暴龍會有細路睇啦 呢架d靚仔識鬼咩

當年一三五坐係電視面前既細路都變哂成年人

細個01都唔係集集追淨係睇左頭幾集同ending，02甚至冇睇過，最多買暴龍機玩下，最後都忍唔住喊濕口罩仲差少少忍唔信住喊出聲。
雖然套戲好多位對於完全唔知咩係數碼暴龍既人會好迷惑，但套野真係寫得好，只要你成長時經歷過迷惘就會鐘意呢套。

二四下話?
我記得一三五好似係百變小櫻

二四咩 我印象好似03開始先二四

BB仔階段同堂哥一齊睇01，最深印象係個陣既惡魔獸，嚇到變左童年陰影，好一段時間都唔敢自己一個人，同埋好記得個陣堂哥貼滿牆都係01，第一次對01既印象係咁多，而真正屬於我童年既係04，記得每個星期日9點都爬起身睇。而差唔多時間 電視又重播返01 ，終於係我有意識咁去睇套野，連01都變埋真 童年回憶，之後一直都好鐘意數碼暴龍，但唔知點解自己同年紀既朋友都冇乜點睇過，去到05 終於有錢買暴龍機玩，然後沒有然後。到左佢話出tri個陣 勁興奮 童年回憶返黎啦，點知屎黎，到左今次最終回，的確係好唔捨得。套戲節奏太快，回味緊句對白個陣下一秒已經講緊劇情，冇時間比觀眾慢慢細味，睇完個陣覺得做乜要完得咁急 同埋唔知係咪因為知佢地一定會相遇 接住02結局，所以其實睇完都仲充滿希望，求下你之後做返好數碼暴龍個ip 啦

利申98

你98
身邊既人緊係冇睇過01啦
香港播果時你先得兩歲

就算之後有重播(完全唔知有咁既事)
個熱潮都已經唔係果回事

今日睇完個心up住up住咁
到而家都抽離唔到
有無人都係咁

我指緊身邊既人連04都冇睇過，個陣都唔知自己係咪唔同次元，完全冇人可以傾
同埋我諗返起我第二次睇01個陣唔係TVB睇，所以冇重播過都唔奇

朝早睇04其實都係重播嚟01重播我記得係晏晝3點9果時段

01結局真係經典中既經典
其實如果完場前來多次Butter-fly 01結局版
應該會好多人頂唔順

返到去喊左兩次

睇之前有無話最好睇過邊啲先 會唔會有啲位無睇過會唔明

好耐未係戲院喊過
細個入去睇我們的戰爭
時間過得真係快

04重播依樣真係唔知, 咁數碼暴龍都出得好密下

岩岩今年大學畢業，太一同大和經歷緊既野就係自己都經歷緊既野，代入感好重，同埋呢套野真係捉到班fans想要啲咩，特別係果班出緊/出左社會既80同90後

Sell情懷sell得好成功，好多位都睇到毛管戙，一開波打鸚鵡獸，吹bb果下，亞古獸話太一大個仔果下真係
當然仲有tri果條八婆同埋隻閪貓

我自己解讀套戲，覺得係想叫一班fans接受過去，帶住過去成長既回憶繼續向前，可能會有好多迷惘既時候，但唔好忘記自己當初一路係點走過

睇完戲，又係時候要準備見工既事

我係90頭既人 fg出黎做野都好幾年
到自己愈來愈年紀大 開始要面對人生各種問題
要諗買樓結婚 要面對老一輩親人離世
原來時間真係唔等人 仲要過得好快
有d野係度嘅時候 你會覺得好理所當然
但當你要失去嘅時候 你係點都挽留唔到
有時會好懷念細個嗰陣 但返唔到轉頭了

02就上晝10點半左右重播過，03冇乜印象
btw其實幾鍾意04，頭4套我係咁排：1>>>4>3>2

轉自Facebook【束菊】
附上已逝主唱者 和田光司 - Butterfly歌詞

【束菊 // 數碼暴龍 LAST EVOLUTION 絆 // 二十年的教科書】
-
先說今次製作組是相當有誠意，雖與《TRI》一樣同為續作系列，但絕不能夠相提並論。故事的背景其實與TRI有點相類似，都是在說「被選中的小朋友」踏入社會後的迷惘和無力感，然後有部份被選中的人因接受不了要與數碼拍檔分離而衍生出種種黑暗面，再成長後的主角群擊倒並拯救。對，就連奸角的設計也如此相似！那到底《絆》憑甚麼用九十分鐘就完勝廿六集的《TRI》？
-
「太一，你真的長大了呢！」
《絆》讓我們看到的是廿年後真正的角色的延續，而非像《TRI》那種虛有其表，人物性格扭曲到不淪不類角色設定。數碼暴龍吸引之處就是紋章屬性的體現和角色成長相輔相承，如果說這些特質會因為「成長」而全丟失，不合理之餘更會令觀眾失去共鳴感。
只有九十分鐘的篇幅，要建構八個角色實太難，電影雖只側重於太一和大和，但卻把兩人的成長、背景和心態描寫得恰到好處。象徵勇氣的太一，今集重拾勇氣的表現，在大和猶豫要不要參戰時（今次猶豫是因為強行戰鬥會加快與數碼拍檔的離別，而非《TRI》那種戰鬥怕會造成破壞傷亡的無厘頭原因，從大和着重友情的角度看來，顧慮來得合情合理），太一二話不說，立即答「始終都要有人來解救大家……」看！這才是勇往直前的太一嘛！這喚起我腦內廿年前的一幕，太一為解救同伴阿空奪不顧身，合起眼就一手伸進電網，跟現在的情況豈不一樣嗎？其實，太一從來都不是不怕「失去」，只是他有勇氣承受失去帶來的痛苦。他知道，有此事情只有他能夠做到。
大和的特質，友情，亦有於本作展現。故事發展到中段，02的各角都是由大和聯絡上的，他們的互動和合作就是友情的最佳體現。還有就是大和和加布獸之間的獨有的羈絆，不多說話卻相互理解，廿年前大和臨離開數碼世界前，加布獸沒多說話，只有一個心願就是想聽大和吹最後一次口琴。而今集，大和的口琴終於再次奏起，同樣，又是分離，又一個呼應……
-
「明天有甚麼約定？」
本作能超越《TRI》全因製作組在細節上所花的心機。整部的彩蛋是非常非常之多！鸚鵡獸對暴龍獸、進化神還原、漢堡店重聚、奧米迦獸斷手、太一吹哨子、吹口琴離別……統統都是向《數碼暴龍大冒險》和《數碼暴龍：我們的戰爭遊戲》致敬。而且整個故事設計連貫，由畫面、配樂、全新反派數碼獸、對白都要圍繞着《BUTTERFLY》一曲。其中最夭心夭肺的一幕，是亞古獸和加布獸臨別前的遺言：「明天有甚麼約定？」起初我不以為意，只覺得一句再見也不說就消失很可惜。但後來再三査究下才知這句原來是在呼應《BUTTERFLY》的其中一句歌詞「但是呢 連明天的約定也不清楚啊（だけど 明日の予定もわからない）」天呀！（鼻子一酸）製作組的心思未免太多了吧！難怪邊看邊傳來飲泣聲不斷。
-
「本作不是回憶錄」
不過彩蛋再多都好，開場前彈出的字幕就有這一句「本作不是回憶錄」，實在嚇了我一跳。雖說回憶是最賺錢的，但本作的命題是「成長」，成長就是要放眼未來，製作組一來就要跟一眾已經長大了的「被選中的小朋友」說聲「長大了，是時候面對現實」大膽又到肉。
-
「成長」與「可能性」
太一和大和，兩位主角以往是最有領導才能和主見的，可是來到要步入大人社會的年齡，同伴們一個個找到理想，只剩下他倆不知所惜，不懂做決定，對未來完全沒有方向，挫敗得很寫實。
時間，逼使我們成為大人，要邁步向前，要做決定，而做決定往往是痛苦的。抉擇隨之而來的是失去，這和鋼鍊帶出的意義同出一徹。好簡單，決定升讀碩士自然賺少幾年錢，決定朝九晚五上班工作自由度就減少，決定成家立室會失去個人空間。人呀，一路做決定，可能性就一路減少，路是越行越窄的，所以《絆》所講，小朋友才能擁有無限可能性，八九十後的這代人正正經歷踏入社會的「選擇掙扎期」絕對能夠體驗到這份被成長剝奪的殘酷。
-
「宿命」與「命運」
電影《絆》多番提到宿命和命運。「成長」是宿命，殘酷而又不能避免。即使多痛苦和難捱也好，因為成長，離別和選擇的時刻終究會來到。既然躲不過成長的宿命，我們還有甚麼可以做？
太一和大和知道宿命來到，和數碼拍檔共處的時計開始倒數，不能夠改變甚麼的他們大可像阿空一樣避世，好好和最愛的拍檔數碼暴龍珍惜剩餘的日子。但是，太一大和卻決定走近宿命的關口，為大家作最後一戰。反正最終都是要和拍檔分開，但起碼分開前他們做了自己認為該做的事。這就像是教導我們，雖然逃不過成長的宿命，但與其一味傷春悲秋，陶醉過去的美好，倒不如活在當下，挺起胸膛，命運，還是可以由自己來操縱的。
-
最後的「BUTTERFLY」
數碼暴龍不再是「回憶錄」，但他依然是本「教科書」，以前教我們面對強權要勇敢、對同伴要重視要珍惜、對人要有愛心、要有明辨是非的智慧、要有單純的良知、要誠實地處世、抱有希望地過活、還要相信光明……一課又一課，深刻難忘，構成了自身的價值觀，而來到二十年後，本作又為我們上了「成長」這一課。
最後一刻《BUTTERFLY》沒有再響起，取而代之的是全新曲目《離れていても》有人說是遺憾、有人說是美中不足，嗯，在我看來這也是製作組的用心，畢竟一開始不就說了這不是回憶錄嗎？好好感受吧這種離別和不捨的痛，我們這班「被選中的小朋友」也是時候要MOVE ON。
=============================================
小時候未能好好細讀《BUTTERFLY》的歌詞，長大後才漸漸參透當中的意義，附上中譯給大家體會一下。
-
和田光司 - Butterfly
ゴキゲンな蝶になって
化做輕快飛舞的蝴蝶
きらめく風に乗って
乘上閃亮的風
今すぐ キミに会いに行こう
現在立刻 就要去與你相會
余計な事なんて 忘れた方がマシさ
多餘的事情 還是忘掉會好一點
これ以上 シャレてる時間はない
已經沒有 可以揮霍的時間
何が この空に届くのだろう
會有什麼 傳到這片天空呢
だけど 明日の予定もわからない
但是呢 連明天的預定也不清楚啊
無限大な夢のあとの
在無限大的夢想背後
何もない世の中じゃ
這一無所有的世界裏
そうさ愛しい
雖然連意志和思念
想いも負けそうになるけど
都好像要被擊敗一樣
Stayしがちなイメージだらけの
即使是總給人停滯印象的
頼りない翼でも
一雙不可靠的翅膀
きっと飛べるさ Oh my love
也必定能飛起來吧 Oh my love

香港人 不要放棄

忍唔住流馬尿

點會 TVB有播

應該係奧米加獸
睇返 數碼暴龍 我們的戰爭遊戲
利申 未睇 剩係睇咗trailer

睇完你地咁講，黎緊呢個星期要去睇

想問最後進化個2隻叫咩名？

頭幾分鐘見返進化畫面已經開始眼濕濕
之後每十幾廿分鐘就流幾行馬尿
臨尾眼尾見到男朋友都頂唔緊流緊眼淚

不過係咪我miss左之前邊齣劇場版
點解阿空好似被雪藏咁出得3次鏡

。。。。
希望呢度冇人答你啦咁唯有

劇透

遇怪魔我急於變大個

好多人喊撚左

其實04真係好睇,但因為無數碼獸而唔吸引都明白既,同埋佢最後堅感動
03最有印象應該係佢個堆卡,個陣好似興數碼暴龍卡,藍色background 有個地球咁既野

04我有睇 但唔可以叫追
大概都記得劇情
但冇01咁刻骨銘心

我條女話亞古獸似麥樂雞

睇寶可夢好過 小智永遠不會長大 。

係

未睇
就咁聽你哋講都覺得好感歎
生活嘅變化真係太大
唉

係 二 四

90後睇最感觸
好似太一大和對前路迷惘
同時又明白自己責任
好多時要取捨
加上bgm，諗起細個無憂無慮，可以真真正正做自己想做嘅嘢

但係電影同時帶出到係時候長大啦，要作出選擇嘅意思

（略嫌有啲拖劇情）
總括嚟講有回憶就8-9分，無就5/6分

15 16緊睇唔睇好台灣上映後
睇左好多台仔嘅分享同劇情
怕知道咁多去睇 始終會爭減啲..

唔睇真係會後悔
由亞古獸進化啦!
開始喊到最後
佢地最後真係番唔到黎
我覺得好唔開心

唔係一三五超級小黑咪 二四先係咩

睇，唔睇會後悔，呢套真係值得入場睇

真心喊左，到宜家諗起D劇情都會唔開心。喺戲院入面睇到不停流眼淚

我有朋友98年都睇過啦

笑咗。

大輔最尾都係做左毒拎溝唔到女

我諗起阿媽買比我條亞古獸底褲

最後嘅最後都唔會係最後
賣回憶賣熱血，點都會賣完

Omega 都唔識

星期六 早場？
我屌撚左兩次都重係出聲
係到講依隻奧米加獸
好彩後期收左聲

唱butterfly嘅歌手和田光司
本身就屈機到你無睇過套嘢都聽到起哂雞皮

係咁架啦
Marketing

如果告別之後首歌係butterfly既話會有好多人頂唔順喊

呢套嘢真心有病呻吟
明明話佢兩個已經係人生贏家

但係就講到好似生意失敗咁

你應該仲未睇

套戲個標題已經好明顯了
可以話係01 一個好好既結局

就係贏家先有得無病呻吟
不過講真，數碼世界咁多姿多彩，現實世界根本滿足唔到，once u go black.....

唔係好信之後都無

亞古獸 勇氣之絆
加布獸 友情之絆

無睇過之前電影，電視淨係睇過第一輯
洗唔洗追返之前，定係無影響

其實睇返02大結局就會知大家最後既結果

其實之所以咁催淚
我覺得其中一個原因 都可以講 無去珍惜一直以為必然擁有既關係

始終最中意都係04

就係唔撚明救咗世界幾次，都仲係普通up dup遭遇
太一衰到打part time

睇套野個陣都keep住喊
返到屋企諗返起又喊左三次
覺得佢講既野好中
但又覺得自己無勇氣好脫離宜家既境況
覺得好無助
開始要接受自己已經係一個大人
要面對現實既所有野
以前 成日都覺得自己仲細仲細
其實回望過去 已經唔細架喇

之後再出應該02主 01副

最後果各自嘅超進化？

呼應返劇情啫
你真係好撚醒 得你發現到

無睇tri有無影響？

半秒咁大把
垃圾tri 唔睇好過睇

呢套真係唔敢去睇 好驚喊到停唔到

02班人有冇發威

唔好覺得寂寞
慶幸自己睇過
真經典

得條女閃過半秒

但係本身呢套出完
跟住01 啱啱又reboot咗
除非佢繼續要玩平行世界/雙世界線

想帶埋老婆睇
如果佢無睇過 會唔會唔明？

冇睇帶乜9
我個場有d仆街入場㩒電話阻撚住哂

仲要係比人食左已經

我嗰場喊喊下聽到有個仆街扯鼻寒

同埋全場好似得我一個喊咁

我個場好多人喊
我同格離都係一個人睇
見到佢攞紙巾

會呀，我昨日陪老公睇我都好感動
利申：我無睇過數暴

唔會先岩

如果跟返日本既時間
電影Last Evolution 結局
之後上01 Reboot動畫
99年版01 ，有咁既結局都唔錯
同美美飛帽一樣咁深刻
好過02 Happy End

個個都話感動
搞到我好期待

可能會唔明套劇既小細節係向以前d大電影致敬既位
或者唔知digimon叫咩名
但大致上係好容易理解
當然無fans咁入心入肺
但只要係大人都會比套戲感動到

唔會再中計

利申 99
當初應該係小學既時候TVB收費電視兒童台有重播01 02
個時係第一次睇 成為我既童年回憶
不過有時都覺得就算有睇到重播
但已經感覺唔到周街細路都係暴龍機既瘋潮
連約朋友睇絆都驚佢地會唔會唔認得D人同數碼精靈
每次一講起數碼暴龍都覺得自己出生得太遲

90後表示最鐘意03

本來諗著過幾日先睇 不過見話有紀念品送（希望唔好登記完去到先話無啦）就昨日睇咗先
一路睇到後半真係眼淚不停標 特別最後真係無咁呀古獸同加布獸個陣
不過想問 02個大團圓end 係咪仲係計入time line 我見動漫post果邊就話仲係計埋

你諗多左 個時基本完左 好快就會睇新野 沒咁大感觸
套野完左 就好快會興新野 yoyo 爆旋陀螺 戰車 暴龍機都好多代 式神機

阿空都好撚慘

細個有睇過，但已經乜都唔記得，入去睇會唔會悶

3,5,7年後,阿古獸又番番黎，太一又唔爭氣

想問紀念品係咩

留名

過去只有一次遇到全場拍手，就係復仇者聯盟大結局

哭撚左睇到
一開波播返butterfly 就好似細個睇電視果陣

一聽到首歌已經想喊

03 除咗打定力爆其他都好好睇 睇住墮天地獄獸由反派變好人 最後一集又係喊到痴線

準備睇 想知洗唔洗睇tri 完全冇提過？

睇篇文都想喊

01 03 04個結局都係離別
習慣左就冇野

尋晚係朗豪坊睇咗
第一次見成間戲院九成都係仔
而且全部都係大人 一個細路都無
好深刻
一開波個十分鐘 真係回憶返晒嚟

04個人獸setting幾新穎，劇情又吸引，開波打果幾隻boss已經好正
02就由頭到尾都悶到抽筋，劇情拖泥帶水...
03最鍾意12生肖，集集都好期待會出邊隻

要下個禮拜先睇到

我98都會追 tvb重播仲會用帶錄起佢翻睇

用依套同tri比

唔洗

04劇情幾好其實，十鬥士幾fun
仲有最後分開彈底褲嗰到

最好睇返滾球獸大戰東京同我們的戰爭遊戲 特別係滾球獸大戰東京 會有啲關連 特別係開頭

好感動

淨係對兩套劇場版（講太一細個嗰套同埋我們的戰爭遊戲）有啲印象嘅話啱唔啱睇？
本身唔係特別迷數碼暴龍

睇啦 要諗即係要睇
劇院個感覺好過你之後係屋企睇

睇到最後諗返起已經走左由細養到大嘅狗仔, 由讀書果時養, 細細個唔識珍惜, 好少同佢出去玩, 寧願同人打機都好少理佢陪佢, 到出黎做左幾年野, 見佢身D毛漸漸變白, 行耐少少都氣喘, 先識得抽時間多D部佢, 同佢去唔同地方玩, 但識得珍惜佢一年之後佢就去左, 係戲院入面忍得好辛苦先冇喊到出黎, 但對眼同個鼻酸左好耐先平伏到

遇怪魔我即刻變大個！

係二四啦 星期一仲做叮噹 三、五做d女仔野

成套得兩個畫面

係咪咁感動
係既我一陣走去戲院睇

除左分離嘅感覺令人喊，有一種憐憫嘅感情係亞古獸同加布獸度令到人喊，佢兩隻無覺得要會同太一大和會以後見唔到嘅情緒。

要唔要睇左tri先入場？

屌 睇上面d字都喊 番緊工呀屌

同問

係, 睇呢到幾多人喊就知

無需要

入場最底配備只係01 02

唔該哂

我連02都無認真睇過
一樣咁感動

這小子天生太勇敢 太幸運！

同我一樣
今年25 隻狗上年12月走左
陪左我14年半
想當年佢先三個月大

依幕真係頂唔撚順

惡魔獸，吸血魔獸，小丑皇，宇宙腦魔
四大童年陰影

諗番起小學有個好鐘意嘅女仔，我地一齊坐，我鐘意睇數碼暴龍，佢鐘意睇百變小櫻，每日番屋企都開電視睇，今日同佢傾百變小櫻，聽日佢同我傾數碼暴龍，但自從升班變咗唔同班，我地就再冇傾過計。

睇字就諗起美美頂帽

洗唔洗睇咗02同tri先入場睇

係咪睇咗01同戰爭遊戲就得

哭左

最主要都係
01
戰爭遊戲
滾球獸的誕生

清唱咁撚茅

Google drive d片播唔到

死啦 我未睇 見到個PO話好多人喊我已經眼濕濕

有冇邊到可以重溫？

想睇多次再二刷

你個名

滾球獸的誕生 - 2000年香港粵配版

我們的戰爭遊戲 - 2000年香港粵配版

OST #26 - 出擊

OST #27 - 決別

OST #30 - 安魂曲

04個故事完整得黎又首尾呼應到，最後救返輝一 同埋最尾佢地變金剛武神都拉唔住六翅個陣，拓也勁灰話連推部電梯既力量都冇，之後火神獸現身話你地一直都唔係自己一個架，我地戰魂一直係你身邊，最慘係佢地道別都未趕得切講就已經返左去人類世界，講緊既係佢地唔似01，02咁可以穿梭，係一走就永別

04 d歌都好有feel,特別係An Endless Tale,真係聽到打冷震

依家大個想買返04既周邊都冇 想紀念下都唔得，佢19年出過套廣播劇，講佢地近況，真係已經覺得好恩惠

一開波打隻雀仔己經燃到爆

我就喊咁誇張
但如果係90後既朋友
由小學第一次睇
到依家同太一佢地一齊長大 分離
果種感覺好難受

90後，唔係數碼暴龍粉，以前冇咩點追開，我係將數碼暴龍同比卡超會撈亂角色個d,
我都要超讚套電影
比我感覺係太一雖然未知自己去向，但佢同大和係會接受同面對自己成長既人，
套電影根本係for大人睇，或者係數碼第一代就有睇既，或者係2位男角既狀況同自身好有共鳴，重未知自己想點。

Btw,到最尾個段，最感動個位，比同場個細路係咁同佢老母話要走要走，氣氛被趕走

連登腦魔

最尾大和拎住口琴
心諗：咪撚吹呀，一定喊到on9

最後進化諗起04

想當初走堂去fd屋企睇 今日就掛住養車供樓死做爛做 好多fd少咗聯絡 真喺要珍惜眼前人
喊到七彩 多謝隔離遞紙巾絲打

講明天行程個度真係差d忍唔住
真係好好睇

阿空部機好早就石咗

覺得套戲出遲左
當年追數碼暴龍嘅小朋友
依家應該係20尾做到隻狗嘅打工仔
而唔係岩岩畢業嘅大學生

睇戲講電話死全家呀！！

都唔係嘅 應該係岩岩grad到20到尾都有睇
87到97咁上下

邊到劇情 唔記得左？

有咩

我隔離個男人d 索鼻聲 又整個口罩
我就知我贏左

係屋企念力打氣果陣

睇漏左
石左既話比丘獸仲係到既？
念力打氣你指話望住窗口話唔會再戰鬥個幕？

大和一吹口琴就哭能左
01啲畫面返晒黎

比丘獸應該係佢ff出黎
打氣係指聽到哨聲果幕

完全miss左

有個細路女隻拍擋係鼻涕獸
打贏左成地屎

係咪tri 既劇情黎
冇睇tri

做打工仔成家立室睇仲sad 丫屌你

Tri無講
戲無留意 係咪要2刷

想2刷了

有無人見到大耳獸

好正好有回憶
細個睇電視第一代大結局喊咗

不過覺得今集好悶

U are not alone
我係細個機緣巧合之下睇到我們的戰爭遊戲 然後一直追數暴系列 一直到依家 今日入場真係唔掂 吹BB又好 聽日既預定都好 用埋最後同同伴一齊都好 都喊曬 數碼暴龍真係陪左我成個童年 亦都驅使我去番pt買暴龍機😂
利申02

戲入面一開始就有幕係阿空部機開始倒數 二刷啦

真係要2刷

頂記得啦
比丘獸一開始確實仲存在
阿空係因為想同比丘獸再相處耐d所以唔戰鬥
到隔空打氣嘅時候比丘獸已經消失左

好睇 真心推介

要多謝TVB

竟然無戰暴 有d 失望 另外最後隻進化真係好柒 唔係講笑 整體ok 但始終唔夠我們的戰爭遊戲正

有頭六分鐘
應該係片長問題cut左
比丘獸最早走

戰爭遊戲做路人 今集又做

有前導動畫 睇完就明

阿空今集咁小戲份
但有段6分鐘既片佢係主角

我都見到 好得意

片頭有幕有部暴龍機已經得番兩格倒數
應該係佢個部

阿空其實點知冇可能性就消失呢樣野
唔通玄內搵過佢

製作人都話有續集機會
下集咪講02組囉

其實係咪接住tri?
冇睇tri唔太明極光同點解人人都有數碼暴龍

人人都有digimon唔係02就有啦咩

今次冇伏?

睇你地啲comment都想喊 唉

套野明明係比大人睇

伏既我跟你姓！快睇！

為咗繼續消費童年，之後可能會繼續出last last evolution，或者大叔暴龍獸同阿伯加魯魯獸合體變奧米加獸超究極體呢

又好似同02 大結局有出入
02大結局睇落d digimon 唔似會消失

變到好似04 咁，太似人

屌你果兩隻蝴蝶果下

應該係套劇接返落02個結局

咁中間仲有咁多年
睇編劇點寫嫁姐
起碼結局大和太一的目標連得返02尾

姐係有下集
就係太一同阿和係digiworld 搵返亞古獸同加布獸？

有呀~
明明話去食刨冰架麥樂雞

哭能咗幾次 用咗兩包紙巾

希望連返落02結局

我有15週年版原色同 舊銀色機

我呢隻係咪美版
寫英文。制係硬膠

好似美版 日版好似大mon d

當年睇完02結局d 人想當個黑歷史，唔知睇完今集劇場版係咩感覺

細過睇pokemon（英文版）多過數碼暴龍
所以感受唔大，唔覺有咩值得喊

途中見到d光知道倒緊數咪會估到

佢成套都係黑歷史
但ending ok

有無link

每次睇親呢幕都忍唔住喊

有無粵語？

Mark低先

嗰隻大耳獸唔係建良嗰隻黎
係華力斯(02劇場版) 變黃金拉比嗰隻，仲有黑大耳喺隔離

今日睇果陣眼濕濕左幾次。
avengers都無咁感觸。

個時結局黑歷史既原因係大和同呀空結婚，媽好亂呀

想問tri個個玄內係咪假
個條友冇死到，但今集又唔提
但tri又冇黑歷史到

阿空點解冇哂可能性？

最後睇片尾，應該係全部01,除左小光同呀猛
都冇晒d拍檔

決定左自己要行咩路（跟老母學插花）

香港上左？

我在意嘅係
加布獸最後都聽到大和嘅口琴
但阿古獸最後都係食唔到最鍾意嘅蜜瓜味泡冰
嗰種遺憾，真心好心痛....

阿古獸真係好撚得意
天生吃貨

上左啦 好多戲院都有上
都幾爆場

打輸左要係咁食野 笑死

但最後一戰嗰陣
其他人醒晒
然後有一幕係空係一個全黑嘅房
望住出邊落雨嘅景
佢係揸住咗部石化暴龍機
然後對住個窗叫啲同伴要加油

睇埋呢個觀後感，呢個台灣youtuber啲賽後報告真心正

睇漏石化既暴龍機

失望 水準之下

好撚好睇喎
好有寓意

冇睇過01兩套大電影嘅話
會MISS咗成套戲最感動嘅位

有03就好 啟仁～

數碼暴龍02我覺得最好聽既插曲,每逢聖誕節都會LOOP呢首歌

黃藍—-戲院篇

人生就係咁
不似預期

係有意思嘅
但劇情真係一般
係為咗滿足粉絲心願嘅完結篇

一開頭brave heart同butterfly已經起雞皮
亞古獸講好開心睇到你地成長已經開始忍唔到
跟住吹哨子嗰下真係流咗眼淚
最後嗰句：太一你長大了 直頭收唔到聲
利申：97年 仲要啱啱畢業出社會做野代入感好強 又想喊了

嘩！你睇01嘅時候應該係幼稚園

岩岩睇完係童年呀..

其實我一路睇都仲ff緊 無事既 唔會真係完既

一定bbq ending既

係咪間間戲院都差唔多
當年去康怡睇戰爭遊戲
而家mcl不了

MCL冇上

我80後 當年有睇小小 我都睇到喊到仆街
佢d對白………………

我睇完寫既分析
有興趣就睇下

覺得成個故事都係話緊比我地聽
路仍必需走

唔理你點都好最後都要走落去

懷疑條仆街唔想暴徒入場

兩日賺少幾十萬

睇到結尾果幕 相信在場所有人都會有一刻衝動忍唔著變成左梅諾亞 亦都真切感受到梅諾亞果種講唔出既痛係咩感受 製作組舖排得相當完美

細個tv版有睇過，但已經乜都唔記得，最有印象都係滾球獸誕生同我們的戰爭遊戲，星期日都單丁走去睇

頭10幾分鐘戰鬥畫面配埋bgm已經眼濕濕 ，見到格離個人已經攞紙巾抹眼淚

吹bb個到我已經頂唔順，最後亞古獸加布獸消失畫面靜咗個陣聽到前後左右啲人既啜泣同開紙巾聲

想問6分鐘前導係指頭6分鐘?

完全無留意阿空的細節....

btw, 玄內係乜黎..之前無睇心tri所以唔知

好正 !!!!!
01 同 02 電影版有出過既被選中小朋友都有份出鏡 好感動 D回憶返哂黎
最後行沙灘係02 大耳獸同黑大耳
Neverland 有一幕係小朋友企哂係到 個到有幾個係我們的戰爭遊戲到出現過.

成套D對白都好撚中POINT 句句正中紅心 頂佢

玄內01係個阿伯，02係而家呢個樣

阿空間唔中露幾幕出黎咁 但好散

最印象深刻都係最後拎住石化咗既暴龍機 講加油

阿空部機一早有光環 所以佢唔想打交

見到呀 一開波就黎

唉...其實好想睇迦樓達獸....

不過都明點解嘅...阿空個setting 係最成熟果個...

呢套係接Tri?點解我聞到伏味？

佢真心鍾意 你係feel到

時間線係tri之後，但冇伏

無人會理03打後

成場都係開紙巾聲

分析: 阿空係當年咁多細路中最早熟果個 亦都因為早熟所以一向好就得人 今次終於任性一次 知道光環意味著咩意思 所以選擇同比休獸共渡餘下時光 唔參戰 亦都非常相信同伴們今次都一定可以化解危機 所以就講左句加油 其實係最後一戰中 佢一早已經倒數完 早過太一佢地好多 佢呢幾幕出現其實令成部戲立體左好多 示範左面臨倒數時既另一個選擇

其實最失敗係太一喎
你睇下美美同光子朗同呀丈...
太和本來夾Band就唔洗翻PT
太一要去柏青哥打工

伏唔伏咪入場睇囉屌你老母
男人老狗麻鳩煩

呢套戲d劇情正常過tri 好撚柒閪多啦屌
一樣畫風 trial 真係垃撚圾

大和表面好好 但仲係迷惘 想逃避 有時d野你睇你睇姐
太一 想變大個 去柏青哥店做 飲啤酒 訪談都有解釋過點解

今集點會同Tri一樣畫風

一開頭睇無耐諗起02大結局堆數碼獸就覺得好出戲

畫風好過tri好多囉佢今次用返當年01既班底 人設我直頭覺得就係佢地大個左既樣 tri個人設勁奇怪囉 完全唔覺得係同一個人

真係不孝

暴露年齡系列

打一大班蝴蝶果度都係致敬返戰爭遊戲既分身

睇你地講一二三四五,重以為講緊第幾代
我最有印象係0304,01都有睇但好細,02無咩點睇,因為悶,05已經係中學雞無再睇啦,淨係知大門大獸一拳ko究極體

睇預告喊左

03先係最好睇
一來最接近原本個世界觀
二來d人真係有用，唔係剩係嘴炮

Shinn好似每隔一排就會講下數碼暴龍終於睇到呢個系列翻生

啟仁先係最貼地主角
睇著佢成長由喊包到獨當一面

完全捉到「當年細個追01，今日已經係大人」呢群人嘅心理。
個plot雖然只係老土嘅「人長大了」，

利伸，喊到仆街

有無咁誇

好好睇 琴日喊到pk😢

好睇過tri先
起碼成個故事有頭有尾
同埋都同01大電影有呼應

首閪歌消鳩費我童年收皮啦

LM

咪咁啦 我已經喊到抽搐唔好精神虐待

我睇個時一三五係百變小櫻，我01開始睇
好撚珍貴，一星期先兩集

細路仔果時總係會覺得身邊嘅事物會永遠存在
啲暴龍無大個過, 所以無呢種情緒
更加顯得主角大個要忍痛接受

呢首正好多

自膠貼錯

岩岩見到官網無料公開返條片~
佢個陣時有些許，但都咁盡力唱，好感動

些許好轉*

小光最後好似無同阿猛一齊

變咗兩個阿叔

83年留名

成套戲最令我起雞皮係吹哨子果下

以前中學雞有追01同02
但可能02個結局太入腦
消失果下搞到我喊唔出
加上個人做左好多年野已經無晒鬥志夢想
個人唔係好投入到套戲度，唉

仲有，見到二手輔就憎

明白最後唔播butterfly可能係有特別目的，但係大家幻想下，如果最後個幕係兩隻蝴蝶飛上天，之後起歌butterfly，同01結局一樣，大家一定喊得仲勁

認同
早兩年睇應該好有共鳴

睇唔到

做早多5-6年就 perfect

又真 卡講通片得大人又幾好笑

十幾年前睇過 唔記得9成
淨係記得太一同亞古獸同奧米加獸
其他最多認到樣唔記得名
一樣覺好睇

呢啲係電影嚟？有啲得20mins?

吹bb代表咩 今日睇完
咁耐前嘅野唔記得左

掉撚晒好耐
以前同一款都可以幾部唔同色

吃你老母

*比丘獸

有無人同我一樣 睇你地留言都眼濕濕

仆街睇trailer 都喊左，入場睇點算

前日係戲院睇完之後睇大家討論 回想劇情又差啲喊

無睇過之前個d會唔會睇唔明

一路睇呢個post一路喊
同啊哥睇咗又係喊到仆街 但又唔敢俾佢見到
早知自己一個去睇

滿足就唔會消失啦

有時畫上句號都係好事黎

可以準備2刷了

唔知你話無睇過係去到咩程度

起碼睇哂01同02先入去 咪撚浪費套戲+廢事你咩都唔識上黎問白痴問題

最後兩隻超超究極體有咩名堂？

正

03劇情同msg上其實好過01
01比較冇咁多層次 係sell熱血
但通常第一輯都經典啲

最後既一點童年回憶 太一 亞古獸

岩岩散場，得吹哨子同長大有感覺

睇完個覺得好心up

推

奧米加出場打鬥場面好正，但覺得中間查案有啲悶

想問01 reboot 係點玩法
平行時空講多次定點？

誇鳩張

邊度有第一季可以睇返？想重溫返

老實講我都同意
套戲講成長，面對住成長既時候伴隨既選擇或者失去重要事物既痛苦，套戲俾觀眾既答案就係呢d野會成為你成長一部份永遠唔會離開
就算係命題 同埋 套戲既答案都唔係d好創新既野，普普通通啦
所以唔講劇情就靠煽情，相信咁多巴打睇到哭能左就知道套戲d煽情位做得唔錯
其實淨係靠果兩首歌已經足以令呀叔我係戲院聽到眼濕濕，加埋四平八穩既劇本，相信觀眾都會收貨

始終套戲唔係睇劇情 係睇個回憶

係入場果時送？

得以3間有咋?

仲諗住去MCL 2 刷

第二週換左另一款贈品啦
上新映fb度自己睇睇

贊同嘅

係，成長嘅同時，好多時我地都會失去一部分的自己
例如曾經很簡單的一份開心，例如曾經很純綷的一段友誼和關係
成長亦會令我地面對更多的離別，以前一齊奮鬥既同伴都開始有自己既生活，曾經幻想一起步入教堂的另一半，亦有了新一個他
成長另一方面睇就係失去
最尾亞古獸 望住太一背影講：「太一，你長大了呢。」
真係忍唔撚住，眼淚終於滴落黎
時間的確好無情，亦都唔會等人，只會一直流逝
無論有幾多既遺憾，幾多既後悔，時間都會帶住我地向前，令我地成長
就正如呢套入面太一講，我們都要向前
諗番自己都出黎社會一段時間，活在朝九晚六的生活，不經不覺青春都已經走了那麼遠
確實，我們都長大了呢。

今日睇完..

自己都成29歲就30

睇完好感觸

最後喊左

最想喊果個位係太一搶佢妹妹個哨子吹果一下
真係心都酸埋 制作組仲要好細心
佢哋怕你唔記得滾球獸誕生呢套電影
仲有今次d網絡世界位用返我們的戰爭遊戲
大和臨尾吹既都係金甲龍果套大電影既音樂
沙灘度都見到果套電影既大耳獸同黑大耳
Tri果度都有提小小都叫fans接受返呢個黑歷史
呢套電影比返東映拍返真係非常之好
希望之後既大電影都會咁出色

有冇巴打有第一週送既卡仔多，我有第二週太一亞古獸個張可以交換

有冇最尾巴達獸飲starfucks圖好想要勁q

有無巴打知東薈城同青衣城ua幾點開聽朝收工想即刻去買飛

飲到勁肥

Tri真係好垃圾

最終型態好柒，特別加魯魯變左04
但都好過出wing zero
如果用奧米加贏就精彩

好既完結囉
男子漢好難話喊既

巴達獸藍屍

呢套同tri一樣
又係d女人係到搞搞震

每首bgm 一起都好感觸
成長依個topic仲好到位

一開始進化同播主題曲有d感動，之後都估到佢想用無限月讀嘅概念去保留同伴
同埋太古獸消失果陣應該要播d音樂催一催淚

消失前既口琴已經夠
我覺得應該加插小小回憶畫面

有冇人覺得2隻新進化形態好撚柒，破壞童年回憶

同感 仲要勁快打完
2分鐘都冇

奧米加獸 又輸一場

佢戰績愈來愈柒

最終進化打拳頭交 勁柒

繼02之後 又斷手斷腳
仲以為會話進唔到奧米加 先要進新形態

奧米加其實不嬲都唔算好勁
佢要加埋x坑體先屈機
不過數碼暴龍既實力設定都係睇下好
唔好信

開頭射射射 再兩個打爆at field 完

幾時還返我 戰鬥暴龍獸 同 鋼鐵加魯魯

屌 喊撚到仆街

的確進唔到你睇下最後一次進嗰下用左幾撚多能量 進完得返一格 再進分分鐘一進完就解體

睇完, 睇緊既時候冇乜感覺
但睇到依度巴打既分析同感想, 反而有啲感觸

如果係用奧米加獸完場我會仲感動
依家為左出兩隻新野感覺差咁啲
出兩隻新野都唔係問題但個樣真係唔多掂

唔評論個樣 但成套既主旨係想叫所有被選中既細路唔好留戀係過去 要接受自己既成長 如果仲係用返奧米加咪即係自打嘴巴

佢片頭都講左呢套戲唔係回憶錄 係新既旅程 而呢個旅程就係無左數碼暴龍係身邊既旅程 我地要接受呢個宿命

又係啲怨婦搞大鑊嘢

數碼強暴

係04既style

愈遲睇
觀眾質素就愈低

我睇第一次果時
17號,全場係一粒聲都冇
除左抆紙巾聲
係連啲人郁身郁勢磨到張膠chair既聲都冇

有小朋友但都全場係靜

第2次
開始有人講人講下野

岩岩今朝第3次
又摷野聲,仲要膠袋
小朋友又問野但父母唔叫佢靜都不突止仲要係咁同佢講解,
啲人又郁身郁勢

太多人見套野hit
當左佢係一套獨立既動畫或卡通片去睇
觀眾質素低左好多

真

邊度有得睇返01粵語版？

試下打 數碼暴龍 粵語 線上

隔離台第一頁有巴打整合左放係drive
【4月】《數碼暴龍：》 (11) LAST EVOLUTION絆 上映中

佢最高峰既時候咪就係初出個陣⋯之後就高不成 低不就 次次俾人支解

好彩新作 比佢贏返場

因為都係初出 reboot黎講

喊得最誇張都係吹BB果下

似愛德叫艾爾

心入面好撚多感受 千字文唔打了
屌 喊撚到仆街

無咩感覺 好平淡無起歌

進化完有人面個下真係r撚晒頭

一開始以為03咁合體

其實細路長大後拍檔會消失呢個設定有咩用意

好撚型棍

幾個位都喊左
長大左經歷過離別 共嗚好深
一開始太一返工果個位都好有共嗚
明明年紀差唔多 但太一同大和要離別先 因為被逼長大

仲有細個好鐘意digimon既純音樂 全部都好正
都聽得返唔小

想問apm戲院買飛仲有冇贈品
好似好多戲院已經派哂

乜撚野來

成班毒撚阿叔

覺得數碼暴龍d進化有嚴重通漲

進到奧米加都打唔贏 要人點理解

睇到閃蝶獸最後留低個蝴蝶髮夾
我就諗
亞古獸最後係咪會留低舊麥樂雞

係
跳過左兩隻究極體
為咩

我直頭搵唔到共鳴...明明我都係睇digimon大

後悔冇一上映就睇

對我黎講最sad係最後大戰個陣太一大和失落緊個陣亞古獸主動話去戰鬥

我以為佢會出奧米加慈悲形態

承太郎有客串

奧米加獸：次次都爭一刀就出事

成場都忍到
係吹口琴果位眼淚就不自覺地流出嚟
亞古獸佢哋消失果位
如果再煽情少少我應該會係戲院大喊出嚟

真係喊左 太一

我覺得兩隻主怪食漢堡食到變番成長期呢一幕勁好笑

我反而覺得吹哨子叫醒人個度感動啲

我見到兩隻蝶飛走嗰下已經哭左

最後一刻都問緊你聽日有乜做嘅朋友
咁樣冇聲走先符合人生

我即刻浮現咗01最後道別嗰陣
加布獸叫大和吹口琴個場景

睇完之後幾日都冇咩心機

今日UA睇冇紀念卡比，原來第一、二週都有唔同紀念卡派，係咪戲院員工自己拎左黎賣？

屌 比我老豆掉哂

咁賤
50蚊張

我睇早場先40蚊
兩間唔同院線戲院係正附近
五分鐘就用80蚊拎晒勇氣同友情兩張了

東映有另外係YouTube upload 少少

仲以為亞古獸慢慢消失
點知一吓就冇咗
仲未食埋個蜜瓜味刨冰

佢地兩個已經係大人，對將來冇幻想，所以最後進化都係成人咁？

嗰下真係喊到抽搐
個離別感傷心到

可能佢地都想跟住太一佢地成長
所以變成一個成年人咁

見到佢想使開太一買刨冰開知喊到仆街

另外我開頭以為太一去買刨冰，返去果個位亞古獸已經唔見咗

我見到大耳黑大耳都諗緊係味02果個主角咩華力斯

有冇ching都係睇完之後閪都唔想屌亞古同加布

小學睇01既我已經就30歲

成套野真係為老野fans而出

睇第二次時發現最後
亞古獸話想食刨冰
太一問佢係咪想食蜜瓜味
亞古獸就話你長大了呢

係咪解太一記錯左佢明明鐘意食西瓜而唔係蜜瓜

好明顯見太一個背影高大左好多

戲院職員真係好細心 完左播晒歌先開燈

唔係個個麻甩老塊面濕住走 幾尷尬呢

聽到首op同進化音樂真係起晒雞皮

你長大了

我想講
睇套戲嗰陣已經係咁喊
就算而家上到黎連登睇POST都眼濕濕

我宣佈
呢套戲已成神作。上神枱

我可能過份解讀左
因為睇番滾球獸誕生佢有幾次食西瓜

普通料 睇完無乜感覺

睇完夜場，好撚sad...

好多位都勁催淚，吹哨子，加布同亞古明知會離別都堅持戰鬥，最後消失…

反而有個位更令我耿耿於懷， 就係太一問亞古獸係咪第一次入佢嘅屋企 阿古獸話係
證明佢哋嘅關係已經冇好似以前咁親密， 而且維持咗一段時間。 雖然呢樣野都係意料之內， 但係咁樣側面描述完，反而令人更傷感

咁02個結局係唔係黑歷史左

有啲怪慢地，唔計麥樂雞同加布，其他主角完全體都唔撚進 求撚其進個成熟期就打大佬，揸流灘咁

上面有人睇左2次

除左最後進化果兩隻野個外形有D膠
整體都好好

俾個天使獸同仙女獸仲想點
我係奇怪竟然無戰鬥暴龍同鋼鐵加魯魯就真

其實都仲有機會連番02結局，睇落同電影個ending 未有大矛盾

除左阿古獸佢地消失左之外 直程係向02結局方向發展

我都以為一路留住到最後進化係佢地
點知無出場

同意, 最多係播歌果下有D feel
睇之前D評論講到好好, 但自己睇完覺得係中上, 未去到神作

我覺得最後進化用番2隻原始究極體打最好

點知整2隻新野出黎 2隻野又柒

果兩隻膠野出黎同個女仔講緊日文無啦啦彈個英文出黎一樣即刻令緊張感消失左

見到將個配章LINK 左落電話 就好想有隻數碼暴龍GAME 可以整番當年暴龍機果種玩法 行路喂野食 同人打交

。。。好打有限

播主題曲個陣已經眼濕濕，好感動主角大個晒

但再拍 就搞到依套可有可冇
不如留白好過

睇完眼濕濕
絲

經典

好想要下面條片佢抱住隻滾球獸

滾球獸食包食到變亞古獸

我想問下點解呀空唔肯出黎？

係電影時間線前佢已經倒數緊

即係唔打就永遠唔消失？

唔係，只係唔進化就可以拖耐d

an endless tale

佢屌 tri 先好笑
講咩都要鞭屍

聽日有咩做

如果最尾新進化用返brave heart 應該會好好多

冇睇過數碼暴龍.....入唔入得場睇....

感觸會無咁強而大
不過都值得睇

最後進化果一幕如果係播buterfly，我即刻喊到痴線

由一開始見到天使獸個影已經忍唔住喊

聽歌係會有感觸
而都有好多反省
但我覺得最後入唔到個氣氛
會有淚光但唔會爆哭
始終無01 飛帽咁樣一睇就會喊

咁佢做咩唔警告其他人

01 同 戲院都忍唔住喊

可能劇情 同 真實既自己都長大左

感受到離開 係好真實

冇喊 睇到吹哨就開始眼濕濕

引用網上一篇文章既結尾

電影前段催淚，但結尾沒有再播放經典主題曲或加插舊動畫的片段，然後就向觀眾告別，煽情力度不足，實在有點可惜。

我同意 最後再播歌/回憶一定喊爆 同時都唔會破壞個結尾

因為佢係雞係公廁

人多固然重要
要贏就要做到好似烏克蘭咁，取回主動，見狗就打

如果太一大和望番轉頭發覺亞古獸同加布獸唔見左播歌可能會好d..不過感覺就變左同飛帽一樣

成個戲院靜哂

大個啦 仲播 butterfly 咩

睇撚完就覺得班毒撚打手真係好痴線，虎頭蛇尾典型日漫都吹到上神枱

成場戲最撚好睇就係開場打隻垃圾雀，中後期劇情九唔撚搭八，乜嘢成人缺乏無限性所以會同digimon分開，咁點解丈條友仔做埋醫生乜事都無（按常理係最接近成人社會世界），屌你老味根本就係兩個主角打生打死打到無哂點數又唔畀人增值gameover，十足十畀人qe吸血

邊撚度催情感動，一啲感覺都無，成場情睇唔出佢地有咩感情交流，根本係帶住隻寵物點黎點去，我去睇返digimon 1最後個集反而仲撚感動，成村人要講再見加幾十集回憶

最後進化直頭係成套戲最爛嘅位置，打隻大boss都可以咁撚悶，啲動作戲嘅錢係咪畀哂頭幾分鐘打雀，點解可以咁撚求其，無咗合體進化仲勁咗唔討論，但你可唔可以畀多少少招式花神黎睇下，仆你個街整幾粒浮游炮同機械人鐵拳，貼住個盾幾分鐘加兩部暴龍機射下光就ko隻boss，嘩屌你睇撚到呆哂

最後嘅最後竟然係得兩個主角企定定鳩鳩下就無咗隻嘢係度喊，啲朋友真係當哂你地係戰鬥工具人，你死你賤

究竟係發生咗乜撚黎事，咁嘅戲同我講好撚感動好好睇，究竟係咪你嘅童年咁撚可憐，我唯一想喊嘅係我用咗錢去睇依套咁嘅嘢，只係一舊香過tri少少嘅屎

開頭播左
結尾我地呢啲觀眾都要成長喇

高汁

我反而鍾意佢咁樣消失，黎得自然。有時候，唔係一定有機會同人講再見，可以無聲無息。

認同..

yes，一消失就飛眼罩去歌回憶，就會爆喊

其實加布亞古獸係消失左定返數碼世界only

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問天安門旅遊(會員#165028)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

蚑那賤種何東精神（團結）(會員#165028)你隻奶共狗幾時中肺炎死?

下下都飛帽播歌
果幕就唔會咁神

last evolution wor，尾尾呼應

你當佢比個時間你喊啦

負皮但不願面對？

由佢啦
擺明attention seeker

1. 唔記得01結局，有冇清簡單講番
2. 有隻好搞笑南瓜獸滾石獸最後點

阿古獸佢地消失左係咪代表佢地永遠死亡？

遲下就會有人剪條片出嚟配butterfly，到時

失去可能性 點解就會消失？
唔係應該都係返咗數碼世界咩

擺明，阿空最後個徽章一樣石化左。 最後佢地話「我地最後一定會再見既」好明顯D親人死左之後都會話我地最後會再見（係天堂 。

故事敘述起伏其實一般，我覺得迪士尼套玩轉腦朋友個故事敘述仲好，差唔多係表達人成長好多童年嘢就會冇左呢樣嘢。

未睇，睇影評都眼濕濕都有種空虛感..
成長真係...

正正係失去左/無左d野
先有咁大衝擊

轉眼間咁多年
以前細個係海港城玩具反斗城買

想重溫01，日配定粵配好

粵配有得聽返多啦a夢把聲

agree

突然諗起，其實算唔算同02個結局有矛盾？

點解用奧米完場就一定係留戀過去

係咪睇完一定會自動波去睇返01大結局

咁點解唔係新進化 新進化既原罪只係柒

原來冇人用櫻吹雪角度切入

因為新進化係冇來龍去脈點解出現 其他人見到都冇乜特別咁
完全冇奧米加果種感覺咁強烈
感覺上好似為出而出咁 再加上個樣太跳脫

所以睇完諗到駁返02結局又冇乜覺得好感動

飛帽係喻意留低純真係數碼世界
飛眼罩係做乜

butterfly都俾佢哋打死埋，仲播咩歌就係唔播歌先似結束呀

你這樣就可以了嗎？

你的選擇消滅了你的可能性

好唔好睇？

我都無睇過數碼暴龍
但呢度講到好感人咁

唔揀就變廢青隱青架啦
打交拯救世界冇糧出
拯救世界交比其他細路
咁講都幾sad

最後都無講主角做左乜職業

我反而有個問題
係唔係一定要消失

我無睇過數碼暴龍
但pokemon仲無消失
好多人玩，好多人對戰屈你機

唔同架，童年唔係就咁細路時期既所有事，好多時候係包含左回憶，同埋當年既卡通片對90後黎講係生活，係興趣，係幻想，係全部

依加00後10後有ipad iphone，ar，興趣班補習班，就算普通返個學都打仗咁，唔同以前，以前90後放學後就係卡通片，就係一堆細路落公園玩。

嗰種童年既感覺或者係90後既優勢，正正因為呢啲卡通，好實在咁教一個小朋友咩叫勇氣，友情，純真，愛情，知識，誠實，希望同光明，教識90後咩叫等價交換，咩叫做個好人，咩叫夢想。

90後卡通係偏向教你點做人，而且唔係植入式，依加既卡通係知識向多，就算教你點做人都係直接講出嚟，細路根本就感受唔到，呢個係80後90後獨有既優勢。

ps.我屋企有細路所以我有睇過妖怪手錶唔係冇睇就9吹

所以我覺得pokemon幸福好多
而家仲成堆人玩
仲有一堆上左年紀，阿伯阿叔阿姑都唔小
佢地仲要勁到屈你機
唔洗同pokemon離別

remake還remake
已經唔會係初代數碼暴龍故事

也知道有remake, 就明白今次係完結的故事，永遠再沒延續

所以其實pokemon好幸福
佢可以陪伴到你死
而且入面既館主有幾個係老人家，一樣可以屈人機
老左都問題不大

如果連返數碼2end. 佢地可以再見

應該無左…… 片尾相片美美佢地無數碼精靈陪伴
2代全部都有數碼精靈陪

我想講.. roller 隻歌好仆街
明明喊撚完, 一起歌聽到啲歌詞又喊過 ...

成個Logic On9
唔揀就最多可能性？

我掉返住講 你咩都唔揀
No commitment at all的話
你可能性就得一個
就係loser

成個邏輯根本就智障
選擇同可能性兩回事
根本就唔係完全直接掛勾
根本就冇一個理論可以「計算」到

成套戲最精彩就係開頭十分鐘
之後全部都係無病呻吟式成長成長成長

劇中既選擇係指，因他人期望而作的選擇
不是指升學了就是選擇了

例如主角為什麼會搬出去住再做遊戲機中心工作？
因為他要接近上大學的地點。
他天天吃7仔便當喝樽裝冷飲他喪失健康只是遲早的事，那樣過生活的人壽命很短

他也表明不知自己想做什麼工作，連意向都未有，只有環境強加給他的選擇

竟然咁少人討論！
我剛睇完以為應該有幾個post
勾回憶既戲 充滿哭泣聲既一套戲

琴日睇完
其實用冇左無限可能性去令數碼拍擋消失有D麻麻地
如果係講對將來既選擇
太一同大和一開頭同同學傾計果陣其實佢地都未選擇好,但已經有光環會開始消失,最後太一都係亞古獸消失之後先決定到咩題目將來去做
反而美美阿仗呢兩個冇事
跟住成套戲都係sell回憶,但最後進左兩隻新野反而冇咁投入
整體係唔錯既,開頭打鸚鵡,進暴龍獸,進化歌係好正
後段就只有大和吹口琴比較touching

隔離動漫台講左十幾個post啦

其實我都覺得選擇同可能性呢個原因嘛嘛
不如直接講做成長嘅能力仲好
如果人大咗定咗形冇咗再成長嘅能力
就冇得再俾力量啲digimon
咁樣講好過用可能性呢個term
而家咁講得唔清唔楚

唔係，我三十幾歲人仲打緊pokemon

擺明留條尾俾02

你講中晒我諗嘅嘢
我都係睇01大嘅90後,
我都明佢想講人要大個,
但係劇本真係可以再好d
不過睇完都sad sad哋

數碼暴龍... 一定要睇Shinn
佢連小說, 漫畫, 各代的暴龍機
所有野都有跟

me2
奇怪一直睇落去都無人提小櫻
我睇個時明明係同小櫻一齊播
點解連左其他野

可能係要接返02結尾
02的世界觀大人都可以有數碼精靈拍檔
只要有夢想就有可能性
所以我唔太明呢個劇場版要佢地分開
雖然太一話我們會一直在一起

唔撚記得左咁耐以前既劇情可唔可以入場睇？
對上一套睇已經第一代電影版 電視版剩係睇過無線第一代

太一外交官
大和太空人
阿猛小說家
大輔拉麵
完全係連接到02結局喎

無由01睇既唔會有共嗚 由尤是01自己係幾歲小學雞 到2020已經廿幾歲做緊野 真係眼濕濕

未講byebye就消失真係好sad

上網買飛有手續費又無特典 屌佢老母

我估講接唔到只係因為冇左拍檔一齊

點解佢係第一個部機石化？
因為女仔多數早熟過男仔？

一開波brave heart 已經起晒雞皮
真係由細到大既回憶

仲有butterfly

但仲見到佢隻比丘獸

on9結局搞到套套都要同佢執屎

打大佬果陣比丘獸已經走左

啱啱睇返我們的戰爭，見到太一同呀空嘅puppy love
好好奇有冇下文

我睇個陣喊到pk 但男友一滴眼淚都冇

最尾打嗰場同結尾仲諗住佢播BRAVE HEART同BUTTERFLY..

想講下觀後感，純個人意見，唔岩聽唔好屌我

作者笑尻某類天真觀眾長唔大，入戲院睇大電影就永遠只覺得只有ＢＢＱ結局，要回憶，要Ｊ進化轉轉轉，呢類觀眾就好似個梅諾雅咁，唔肯接受現實。太一大和就好似作者咁，明明幫你認清現實先係正路，好人，但反而成為你既敵人。（係NEVERLAND到梅諾雅解釋點解小光阿猛佢地會阻止太一大和，拉住佢地：因為你地係阻礙佢地沉倫既障礙：姐係敵人）。大家都幾廿歲啦，童年過左就係過左，係應該要有新既發展，當中得與失，條路自己楝，仆街唔好喊，唔好再好似細路哥咁，「我全都要！」。

每個人都會隨時間成長，人愈大，做既抉擇就會愈多，愈局限自己既發展可能性。做得抉擇姐係等於有取捨，捨左既，你可以可惜可以唔開心，但點都要接受。當然你可以逃避，但都係自欺自人，比起直面現實可能更難受。呢個位，電影好明顯呼應緊01 大結局。睇返巴魯獸既行為，面對小朋友要走，你有兩條路，一係接受一係逃避，巴魯獸首先楝左逃避，之後都係認為出黎講再見接受現實，跑住講再見時仆左一下，意味住接受現實係一定會有挫折，會令人難受，但人生就只有咁樣。返返去電影，最尾大和太一係數碼獸走左之後，冇好悲觀，反而相信住一定會再見，接受現實之餘重保持樂觀，我諗作者係想比一個小小既安慰觀眾，接受現實唔係一件好壞既事。

大家視作為理所當然既數碼暴龍設定：小朋友加數碼精靈呢個既組合，係無論如何加從來都唔會去諗，原來佢都係會有被憾動既機會。作者就先破後立，攻擊成套野最核心既野，破壞哂佢。再話比你知，唔好眷戀以前既野啦，人會成長，好記得大和係NEVERLAND講過，點解明知會BURN TIME都要進化救人，佢就答：因為留係原地係冇用，人總是要前進的」。不過前唔前進，唔係由你決定，係由時間決定，由呢個世界既規律決定，冇得你控制，逃避係不設實際，唯有樂觀面對。至於可唔可以又接受現實，又保持無限可能性，作者似乎係認為係冇沖突既，因為佢留左幾手伏筆。第一係最後太一大和講：一定會再見。第二就係片尾Ｄ相，同02係連結既，所以麥樂雞獸同加布獸係會再出現成為主角既拍檔既！！！

講漏左阿空（臭雞）
雖然唔知佢知唔知無限可能性下降會令數碼獸清失既起因，但佢就係一個最實實在在，普通人既寫照。
係OVA到，佢最後講：我要走自己既道路。好有決心咁落決定，我諗，就係令到比丘獸開始消失既原因。但係人大左，想走自己既道路有咩問題？人人都係咁嫁啦，最後阿空楝左唔戰鬥，希望多Ｄ同比丘獸相處共享最後快樂時光。呢個決定，都係正常人會做既決定。
個人覺得，阿空既決定無可口非，人之常情，但略嫌弱雞，甚至係自私。當然啦，唔係人人有責任打救世界，但我覺得有能力既人責任就愈大。不過點都好，阿空既抉擇，一定尊重，但要記住，有得就有失，我要走自己既道路，比丘獸就要消失了～

其實係咪留續集 方向已經係02個結局

有種好似經歷過親人離世而無法改變嘅感觸

on9我入場睇童年

真頭先睇完要熱血無熱血，有既，就個一下咁大把
之後就開始九唔搭八

佢最後出鏡個幕 丘比獸已經唔係隔離

呢套戲完全係香港既寫照

飛蝶獸個主人=中共
飛蝶獸= 狗/軍隊
「理想鄉」=中國
紅眼細路/數碼獸=藍絲
太一大和=手足
不戰鬥既呀空：想移民/放棄既你
亞古獸/加布獸=老咗嘅黃絲/父母？
FBI：外國？

總不能逃避在回憶的世界

一起最後的進化吧

可能出續集講d 數碼暴龍出現返

喊到成個口罩都係眼淚鼻涕

想條主線係2班主角 比二手輔威一次都好 想睇v仔獸進上去

er...有啲格硬

比丘獸係問呀空你又唔去幫手？
姐係未出光圈之前呀空應該缺席咗好耐

大和ntr咗

睇左 未誇張到喊
可能因為01結局已經接受左佢地會分開
反而唔多記得數碼暴龍點樣去左現實世界

其實02班人角色幾好
不過個陣劇情幾亂

如果做到比佢地翻身都幾好

利申先:正係一刷 喊咗

成套戲有個位真係諗唔明
到底點先可以有一套合理而且相同嘅原則解釋到得太一,大和,阿空同埋個女博士嘅數碼暴龍會先消失?

睇戲字幕話係因為失去咗夢想同可能性?(記錯請補充)
我明太一,大和係因為迷惘所以失去可能性
但女博士同阿空都夠曬清楚自己嘅未來啦 同埋其他被選中嘅細路咪一樣?點解係要得佢兩個冇咗數碼暴龍先

得罪講句再出只會自我推翻，消費/沉溺於童年

遇怪魔我即刻變大個
10歲睇撚到30歲

喊撚到仆街

大個左怪魔變左人類

我都諗起個度
奧米加獸一炮範圍技搞掂哂個種快感

女博士個解釋係咁上下
我果刻都 吓 一聲，因為根本解釋唔到
照佢咁講，最先消失果個根本要係醫生、光子郎、二手輔

唔係係01俾吸血魔獸殺左咩

有冇人可能話比我聽太一大和最後嗰句係點解

見邊個

有無巴打可以放上面嗰套同下面2張特典 , 想入埋 , 請揾我

另外有無巴打訂咗呢套 , 應該係嚟緊十月份有貨 , 問過一間都成700蚊(連特典) , 想知仲有無邊間有平啲

睇完 好悶...

雖然感觸但未去到爆喊，入面因成長面對失去、接受既過程充滿既視感，類似情節，幾年前響Inside out Bingbong一幕已經喊過

係幾有情懷，仲致敬返我們的戰爭遊戲

正解

想要

睇完真係有少少感觸
之前reboot睇左兩集就唔想睇,以為自己大個已經唔鐘意數碼暴龍
但入返場睇, 一開場個段soundtrack已經勾起左好多回憶
播左一段之後播butterfly已經聽到起哂雞皮
咁就20年,和田光司都離開左我地
可能我地係最後一代有呢種卡通片回憶既感覺
而家呢個年代大家都去整app多過整卡通片lu

都係唔明 你意思係博士隻數碼暴龍會消失係因為佢話要自己一個努力?
咁咪唔關夢想同可能性事?咁點解太一,大和,阿空又冇埋?

迷茫嘅人先有最多可能性

睇到哭𠹌咗

打鬥做得好真係得一開頭打隻雀
但數碼暴龍都唔係賣打鬥 係賣個情懷？
本身01 02 動畫啲打鬥都好卡通片feel
可能係一開始果段做得幾好 令你期望高咗

我覺得同紋章嘅特質有關
太一再無嘗試其他生活嘅勇氣
大和可能失去結識伙伴嘅可能性
阿空揀插花亦都可能小咗好多向伙伴展現愛心嘅機會

相反醫生可能需要誠實
it公司需要學好多新知識

可能性係指紋章繼續發光嘅可能性
咁就解得通

屌你究竟你有冇睇過01同02

即係咁睇
要睇打鬥熱血呢部真係唔啱
反而佢走現實路線 睇完知道現實幾咁殘酷 同朋友嘅疏遠 逼自己做啲自己唔想做嘅嘢 唔想大個但人生唔係自己控制 同埋人生就係充滿住離別

所以係感情戲多啲嘅

我一開始都係咁諗
但睇得多台灣人留言都幾同意佢地嘅諗法
大概係話 佢地個種對未來嘅未知迷惘 只會局限咗佢地盲目咁向前行 渾渾噩噩 反而扼殺咗佢地本身嘅可能性

巴打個睇法都幾新穎
但咁嘅講法點解博士又冇咗數碼暴龍根本有心逼害佢地

咩呀
係咁解咩

套戲明明係話 長大得越快 越成熟 越獨立先加速唔需要數碼拍擋嘅存在

正如女博士跳級 阿空堅決要承斷母業 都係佢哋越嚟越成熟獨立 變做成人 有咗決心同方法 返唔到童真嘅心 數碼暴龍就會離開

正正因為咁 所以太一同阿和先冇出現過嗰隻嘢去捉佢哋入去Neverland咋嘛

你睇咩

sorry 當我冇睇過啦

但我想討論嘅重點係點解戲入面得太一,大和,女博士同阿空佢地四個會冇數碼暴龍先...

捉佢哋入去Neverland唔係女博士想格硬捉曬全部嘅被選中細路入去 跟住佢地自己決定留唔留低架咩太一同大和都自己入咗去啦點樣捉

同埋根據你話「長大得越快 越成熟 越獨立先加速唔需要數碼拍擋嘅存在」。阿丈美美唔係更加成熟獨立咩(除非你話美美好需要巴魯獸係身邊幫手執倉啦)點解唔係佢地嘅數碼暴龍消失先?而係太一同大和倒數先?

建議你重睇多次套戲

佢會捉啲人入去係因為被選中嘅人有唔想長大嘅諗法 當然一開始捉人都有女博士強加嘅成份 太一同大和入去係想救人 而唔係想逃避所以入去 所以先冇出現到嗰隻嘢去捉佢哋

你將電影嘅可能性改做可塑性應該會好啲 因為細路仔有未來 仲係童年嘅嗰一刻 好多嘢都係未知 有可塑性 會消失數碼拍擋係因為 人類長大咗唔再依賴數碼暴龍嘅諗法出咗嚟 就好似女博士 阿空 有人生確切嘅目標

而太一大和失去嘅原因係因為佢哋明知會失去拍擋但都情願犠牲自己去打贏敵人 拯救世界 亦都係佢哋成長 唔再需要數碼暴龍喺身邊 令佢哋消失嘅原因

亞古獸有一句話太一終於長大咗 就係咁解

所以你話點解得佢哋四個會冇數碼暴龍咪就係佢哋四個比起其他人更加成熟 更快變成大人囉

你話唔明點解其他人望落成熟但冇事 咪就係望落成熟囉 但個心唔係咁諗 所以萌生咗呢個念頭 就會入去Neverland唔肯走 咪就係唔想長大囉 但另外嗰四個人冇咁嘅諗法

如果被捉嘅人真係成熟 內心真係咁諗嘅 佢哋唔會俾人荼毒到 變做紅眼

唔明你唔明啲咩

多謝巴打長文解答

如果打boss個段喺宜嗰bgm就好

睇到呢段字我又再喊過

考慮緊睇唔睇，
或者睇完後對劇情有疑問嘅可以參考下

初代成員特典場
最後進代特典場

到底有咩分別？
有無巴打知道

初代成員特典場 $180
8個主角folder

最後進代特典場 $100
太一 阿和 folder

between頂你新寶 "網上訂票不獲發贈品"

有無心睇完覺得會出續集駁返02個結局
阿和做太空人 大輔學整拉面 光子郎做科學家 都同02最終佢地大個左既結局match
係咪無左夢想無左可能性就會分離 但進入生兒育女既階段又製造左新既可能性所以可以同數碼獸一齊返
利申終極ff

乜套戲有出過華力斯咩

岩岩睇完
喊左
上連登睇好撚奇怪
我89年
01播個時 我冇記錯小三定小四
呢套野感受最深唔係應該80後同90頭咩
諗起d 93年打後幼稚園bb仔
係度講共嗚講回憶真係覺得好好笑

我96 有睇我們的戰爭遊戲
前排有飛住睇返01

真心前段個感覺勁過後段

感觸太深

睇完 童年回憶返哂嚟
就想扲返部暴龍機出嚟玩下
點知部舊暴龍機生鏽又冇電
換完電 最後都開唔返 ...

已經石化左

長大了

我80後，由細到大冇睇過數碼暴龍
早一個月左右無啦啦我男朋友係度睇第一輯大結局我陪佢睇左陣
雖然知係感動位但我就訓著

前兩日陪佢入戲院睇
反而係我有喊佢冇喊
開頭第一次打艾奧斯獸果時我差啲訓著
不過講到別離既場口我就頂唔住
全場多數情侶，都係男喊得勁

兩個都弱智

睇完last evolution,雖然接唔到2個尾但最後分別果度成場流馬尿
btw,如果上次tri都係咁既畫風劇情咪唔洗爆死

見到佢都盡力接

我一睇Trailer聽到Butterfly D眼淚已經流

好多人喊 我都眼濕濕
但落場聽到後面個MK仔訓到打鼻鼾

有出

錯過了

同路人見到你講咁既野都覺得好老尷⋯

有 , 最尾回復正常 佢同大耳獸同黑大耳獸喺海邊玩

算啦 tri做到咁垃圾

邊到買到咁多

除咗右邊嗰套出去收一套食咗炒

其他全部撲飛搶架

唔怪得熟口熟面

以為得我一個覺得似EVA

成班人誇尻張
我敢講好多人都唔記得曬大部分劇情
只係某d經典劇情記得例如進化果度

仲有佢D 聲效 都好似新劇場版 唔記得係咪 水晶個隻使徒

呀空同比丘獸係最早離別

真fans唔會唔記得
連光子郎電腦隔離枝茶 都諗返起我們的戰爭遊戲

你都痴線 , 真心鐘意第一部點會唔知啲致敬位啊大佬
開頭滾球獸的誕生音樂﹑
暴龍VS鸚鵡
飲酒時我們的戰爭遊戲ED背景音樂
哨子
口琴
點會唔勾起﹑唔觸動到我地FANS啊!!!!
even你話去到細節位如阿空點解會學插花因為佢呀媽逼佢學但佢最終都係屈服咗﹑光子郎有錢到整到進化功能擺落手機到呢啲細節位細心啲諗返就會知